TVB見習編劇 2019

有無人都報咗？有無收到回音呢？知唔知幾時會開始in人？
或者有無現職編劇經過可以講吓如嚟係咪好難入？啲高層對於啲故仔有無特別喜好？或者邊啲一定會foul?
大家報咗嘅一齊討論吓！

夜歸女被扯到大廈後門姦劫 曾求以口交取代不果 巴籍男認罪候判
票務員涉姦新同事案 以充電為由帶上酒店施暴 陪審團一致裁罪成
內地漢姦劫鳯姐兼拍片 事主赤裸逃走求救 官斥卑劣無恥囚8年
事主現對性感害怕

法官在判刑時引述辯方的求情，指被告承認案件嚴重，但被告在事後替事主抹汗和整理頭髮，顯示他有悔意，同時適時認罪，免卻事主回憶起事件。

法官在判刑時又引述事主的創傷報告指，事主覺得強姦之事使人感懼怕，事發後更不敢回家搬離住所。現時事主亦對性感害怕。法官認為案件也有不少加刑因素，如被告對事主使用暴力，事件亦對事主造成嚴重的精神傷害，故將強姦罪刑期由5年增加至9年。

而被告過往曾有藏毒及爆竊等案底，案發前5個月才剛刑滿出獄，法官認為過往的刑罰未有對被告沒有阻嚇作用，故將盜竊罪刑起期由12個月增加至15個月。考慮被告認罪給予3分1刑期扣減，法官終判被告就兩罪共入獄6年半。

事主提出為被告口交換免被強姦 事後仍遭施暴

案情指，去年9月15日凌晨3時，女事主在家附近抽煙，被告卻走近事主，並盯著她。事主回家的時候，發現被告尾隨着她，更扯她到大廈後門侵犯她，又取去其手機。事主提出為他口交，希望對方不會強姦自己，其後為被告口交達2分鐘，但被告仍進一步侵犯，事主曾大叫及扭動身體，最終也遭強姦